<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<funcionalidade>
    <nome>Declaração de variáveis</nome>
    <index>3</index>
    <descricao><![CDATA[
    <html>
    <body>
    <p>A declaração de variáveis, caso exista, é obrigatoriamente a primeira coisa a aparecer no algoritmo.
     Deve vir logo após a abertura do bloco (seja ele o bloco principal ou blocos de funções). Um exemplo
     de declaração de variáveis é visto no código a seguir:</p>

    <br>
    <div align="center">
      <img src="attach/img/exemplo-declaracao-variaveis1.png"/>
    </div>
    <br>

    <p>Nesse código, é possível ver que podem
    ocorrer várias declarações de um mesmo tipo de dado em apenas uma linha (<i>nome</i> e <i>sobreNome</i>)
     ou em várias (<i>peso</i> e <i>altura</i>). </p>

    <p>Não é possível atribuir um valor à variável no mesmo momento de sua declaração.
    Também é importante notar que todas as variáveis precisam receber um valor antes de seu uso no código.
    Este processo se dá por meio de uma atribuição, como será visto na próxima seção.</p>

    <p>A tabela abaixo exibe os tipos de dados disponíveis para uso, junto com sua
    aproximação na linguagem C.</p>

    <br>
    <table style="border-collapse:collapse;width: 100%;">
      <tr style="text-align:center;background-color: black;color:white;">
        <th><b>Calango</b></th>
        <th><b>C</b></th>
      </tr>
      <tr style="text-align:center;background-color: #cccccc;color:black">
        <td>texto</td>
        <td>char*</td>
      </tr>
      <tr style="text-align:center;background-color: #dddddd;color:black">
        <td>caracter</td>
        <td>char</td>
      </tr>
      <tr style="text-align:center;background-color: #cccccc;color:black">
        <td>real</td>
        <td>double</td>
      </tr>
      <tr style="text-align:center;background-color: #dddddd;color:black">
        <td>inteiro</td>
        <td>int</td>
      </tr>
      <tr style="text-align:center;background-color: #cccccc;color:black">
        <td>logico</td>
        <td>0,1</td>
      </tr>
    </table>
    <br>

    <p>São necessárias algumas observações. A linguagem Calango possui os tipos <i>texto</i> e
    tipo <i>logico</i>, que não têm um equivalente direto em C, mas podem ser implementados indiretamente.</p>

    <p>É possível criar vetores (<i>arrays</i>) na linguagem Calango. Na declaração de uma variável,
    basta adicionar colchetes com um número inteiro entre eles após o identificador da variável.
    Veja um exemplo no código à seguir:</p>

    <br>
    <div align="center">
      <img src="attach/img/exemplo-declaracao-variaveis2.png"/>
    </div>
    <br>

    <p>No código acima, foram criadas três variáveis, sendo duas delas vetores de 10 posições
    (<i>eventos</i> e <i>anos</i>).</p>

    </body>
    </html>
    ]]></descricao>
</funcionalidade>
