<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<funcionalidade>
    <nome>Escolha</nome>
    <index>2</index>
    <descricao><![CDATA[
    <html>
    <body>

    <p>Outra estrutura condicional semelhante à
    estrutura <b></i>se</i></b> é a <b><i>escolha</i></b>.
    Ela pode ser comparada a diversos <b><i>se</i></b> e  <b><i>senao</i></b> encadeados,
    ou seja, um dentro do outro. Basicamente, usa-se uma variável de controle, e declara-se
    comparações de igualdade a serem feitas sobre ela. Apenas os tipos de dado <i>caracter</i>
    e <i>inteiro</i> são permitidos como variável de controle. Abaixo, dois códigos que executam
    a mesma tarefa: </p>

    <br>
    <div align="center">
      <img src="attach/img/condicionalEscolha1.png"/>
    </div>
    <br>

    <br>
    <div align="center">
      <img src="attach/img/condicionalEscolha2.png"/>
    </div>
    <br>

    <p> O primeiro algoritmo utiliza uma estrutura de condicionais <i>se</i>, enquanto que o
    segundo usa a estrutura <i>escolha</i>. Vamos avaliar linha por linha a estrutura usada
    no segundo algoritmo. </p>

    <p>
    Na linha 6, começa a estrutura escolha. Ela é seguida pela abertura de um parêntese, o nome
    de uma variável, e o fechamento do parêntese. A variável informada aqui é chamada de variável
    de controle, e é ela que será comparada em cada caso.
    </p>

    <p>
      Na linha 7, o primeiro caso é declarado, através da palavra <i>caso</i> seguida de um literal
      do mesmo tipo da variável de controle. A comparação a ser executada aqui é equivalente à
      comparação "numero == 1". Caso seja verdadeira, o código deste bloco (linhas 8 e 9) será executado.
    </p>

    <p>Na linha 8, é apresentado o texto "Primeiro" na saída. Neste bloco  poderiam existir blocos
    condicionais, loops, atribuições, chamadas de sub-algoritmo, etc.
    </p>

    <p>
      Na linha 9, o comando <i>interrompa</i> é utilizado para impedir que os casos seguintes
      sejam executados. Isto ocorre de maneira semelhante à linguagem C: se a comparação de um
      caso for verdadeira, todos os casos seguintes serão executados, como em um efeito cascata.
      Este efeito é desejável caso a ação a ser executada é a mesma para diversos casos.
      O comando <i>interrompa</i> impede que isso aconteça, encerrando ali a execução do bloco escolha.
    </p>

    <p>
    As linhas 10 - 15 são outros casos semelhantes ao já avaliado.
    </p>

    <p>
    Na linha 16, está o comando <i>outroCaso</i>, que será executado se nenhum caso for executado.
    Não é necessário usar o comando <i>interrompa</i> , pois não existe mais nenhum caso entre o
    <i>outroCaso</i> e o <i>fimEscolha</i> . O bloco <i>outroCaso</i> é opcional e deve ser
    obrigatoriamente o último bloco do comando escolha. <\p>

    </body>
    </html>
    ]]></descricao>
</funcionalidade>
