<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="yes"?>
<funcionalidade>
    <nome>Passagem por Referência: Variáveis e Vetores</nome>
    <index>4</index>
    <descricao><![CDATA[
    <html>
    <body>
    <p>A passagem de variáveis por parâmetros são feitas normalmente por valor, no entanto,
    existem dois casos em que as variáveis são passadas por referência. O primeiro é quando,
    na declaração de um parâmetro, a palavra “ref” é usada antes do tipo de dado, como é visto
    no código a seguir. </p>

    <br>
    <div align="center">
      <img src="attach/img/exemplo-passagem-referencia-1.png"/>
    </div>
    <br>

    <p>
      Apesar da variável “totalRef” ser alterada apenas dentro do procedimento soma, quando a
      variável total for apresentada no bloco principal ela terá o valor 4, pois foi passada por
      referência. É importante lembrar que não existe relação entre o nome da variável passado por
      referência e a declarada no procedimento .
    </p>

    <p>O segundo caso é quando se passa um vetor por parâmetro. Um exemplo é mostrado abaixo.
    Esse exemplo, no bloco principal, atribui o valor 31 à posição 0 do vetor, que é modificado
    para 91 dentro do procedimento. Como o comportamento padrão dos vetores é ser passado por
    referência, essa modificação será refletida no bloco principal, que irá apresentar o novo valor, 91.
      <p/>

    <br>
    <div align="center">
      <img src="attach/img/exemplo-passagem-referencia-2.png"/>
    </div>
    <br>

    <p>Observe que na declaração do procedimento, o parâmetro é definido com os colchetes vazios
    após seu nome, indicando que será recebido um parâmetro do tipo vetor. É importante notar que
    não é definido o tamanho do vetor. Então, se o procedimento for iterar pelos itens do vetor,
    é necessário que seja passado o tamanho do mesmo.
    </p>

    <p>Na chamada do procedimento, o vetor é passado apenas por seu nome (sem colchete algum).
      Ou seja, na hora de chamar um sub-algoritmo, não existe uma diferença entre um vetor e uma
      variável “comum”.</p>
    </body>
    </html>
    ]]></descricao>
</funcionalidade>
